日媒：寶礦力撤回TVB廣告後銷量急升

Sports drink's sales surge in Hong Kong after dropping TV ads

Japan's Pocari Sweat pulled advertising from station seen as pro-Beijing

HONG KONG/GUANGZHOU -- The maker of a major Japanese sports drink, Pocari Sweat, has decided to stop airing television commercials for the beverage on a local broadcaster accused of pro-Beijing bias in its coverage of recent protests in the territory.

"This matter was a business decision, and there was no political intent," Otsuka Holdings, the parent of the Hong Kong unit that pulled the ads, told Nikkei. The media company, Television Broadcasts, is a major broadcaster in Hong Kong.

Pocari Sweat's popularity surged in Hong Kong after reports of Otsuka's action. Many residents posted on social media that they bought the drink, and some supermarkets and convenience stores were sold out Wednesday.

Hong Kong residents were highly critical of TVB's coverage of the massive protests against an extradition bill that would allow people in the territory to be handed over to mainland China.

Other companies have pulled their ads from TVB, Hong Kong media report. The broadcaster said its reporting is objective and is not biased.

Meanwhile, Otsuka's decision was blasted by internet users on the mainland, with some urging others on the Weibo social media platform to boycott Pocari Sweat.

Otsuka sells Pocari Sweat across China, and Tianjin serves as one production site.

The entertainment company behind the Guangzhou-based female idol group GNZ48 said on its official Weibo account that it opposes actions affecting peace and stability in the nation and called Pocari Sweat's decision regrettable. The company said it will end a partnership with Pocari Sweat that includes social media ads.

Source:

連日本人都知

係囉又會咁嘅，唔係賣廣告就搵多啲咩？老人家做正事，好務實，領導講嘢我要聽，國家好大家好，點解會咁㗎？

唔好淨係得一兩日條數靚就算啊 長期買 買到佢成個季度業績都要靚仔

到時其他公司就會知點先係最好既宣傳策略

根本係支那國好少人買，市佔率好少，就算抵制都影響少少，我地不斷購買已經可以填補支那國抵制既損失

推

大陸係有得賣
不過貴過同類飲品好多
所以本身都應該銷量麻麻

譯做中文 貼到全香港都係

你班暴民想攪死香港！
我地應該號召全中國人民出嚟反日！！！
連同尖閣列島 南京事件一次過算帳！！！

無錯
返大陸未見過有人買寶礦力
大陸燦係買都係買老番

證明有一定成效 可以繼續同外資公司傾下計
仲有要keep住團火

689話要全國抵制喎

肚痛又飲，天熱流汗又飲，抽起廣告更加要飲啦

飲

廣州偶像組織GNZ48背後的娛樂公司在其官方微博賬號上表示，它反對影響國家和平與穩定的行動，並稱Pocari Sweat的決定令人遺憾。該公司表示將終止與Pocari Sweat的合作夥伴關係，其中包括社交媒體廣告。

明明寶礦力係贊助商係老闆 , 講到寶礦力賺佢地錢咁

對比起我地黎講
各種牌子都十蚊十幾蚊
寶礦力個價一般價錢啦

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

掉轉講 ，呃自己最叻

繼續幫親先

尋日兩支 900lm
今日又買咗支

我每次出街行一陣出晒汗都會買水，都7.9一支
依家買寶礦力又有味，都唔算貴

外敷內服

係咪啲廢老買晒嚟倒廁所呃like呀

佢攪個壇 xxx48 咪又係呃撚左日本仔攞個名來用既老番

因為藍屍廢老一齊買埋倒廁所

平時每日買一枝茶
而家開始每日寶礦力

拎嚟沖涼

笑死

我尋日去OK買都係得返2枝，仲要係唔凍嘅，清得勁快，補都補唔切

人哋支那飲開脈動 元秋都on9 幾時有care你支那市場

買乜撚 脈動
屌你個名都柒過人

Push

個個都買

真普選抗爭 三部曲 計劃

詳情入呢個post，需要大家一齊討論同推上熱門
(置頂) 真普選抗爭三部曲

- 分享自 LIHKG 討論區[/quote]

係Fb叫全蚛蟈抵制
無諗過班人上唔上到fb

no comment

全球齊買寶礦力

蔣麗芸可以收擋了

點解兩日就會知升咗唔係用月計嘅咩

寶礦力微博得幾萬fans，13億人口去咗邊 佢個價錢仲要係普通強國人收入買唔起，得果幾個細路仔玩泥沙搵野罵，弱智

今日見到7仔加價

地沿政治威力仲大過全球化
有品牌願意為政治立場企位
一定仲得民心

良心產品 一定會買

班終國人有咩睇法

大陸飲開鼻屎味既運動飲品

老翻團體學人出黎獻世

【任務欄】
任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；黃色為主線任務；紅色係Boss
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

香港版水特略甜 支持日版

廢老唔買, 佢地最多咪得20年, 仲要一直無錢買
我地後生唔同, 起碼仲有50年, 仲要係真課金玩家
寶礦力, 你諗你

金鐘尋晚行過20支
今日唔知咩價

Strong hold 保礦力

put 爆TVB

味都唔係問題
飲大陸野飲已經危 仲要飲含高化學品溝出嚟 真係腎者

唔理你係買方定賣方
總之同終國人做任何交易就係終國人幫緊你

交易買賣就是最好的証明
其他品牌 睇路啦

啱啱飲完支
今晚行過百佳買返支大支裝先

莊閒都未識分

又反美又反日
唔好用智能電話啦

支那狗飲少d啦，飲番支那閪水咪得囉

買成箱返嚟浸浴

做運動叫人勿動
咁即係動定唔動？

識睇一定係睇正版AKB48

GNZ48呢D山寨野黎

大陸應該係興脈動,健力寶,尖叫

都係抄完再頂死人

而家啲藍絲話保抗力係暴力水

大把廢老好似個條片咁買黎倒落廁所

摺埋啦傻尻

其實最少都慳左TVB舊廣告費啦
有幾多人睇電視，又幾多人因為睇電視先會買吖

明明係「永劫」

大陸果d 寶礦力 咪又係大陸溝出來
國企傷 唔係日本傷

唔落廣告都係賣廣告既一種

我喺阿信屋買咗2支900ml
$31 - $7.2（77拆） = $23.8

你地今日飲咗未

大陸有好撚多同類型既A貨，柒到我者費時cap圖

反埋英

觀塘區有成11個區議員都係自動當選 佢地只係報名 咩都無做 就做左區議員
而當中大部分議席都比民建聯攞左
我地希望召集觀塘區巴絲既力量 無論參選定幫手宣傳都好
大家出一分力 齊上齊落 拎返屬於香港人既議席 踢走建制派 比選民多一個選擇

tg group:

話抵制個班根本平時唔會買黎飲

我諗七仔ok超市拎多左貨呱

大家keep住買

依家懷疑你犯咗傷人19/傷人39
最高刑罰係3年
所以依家行使101公民拘捕令

唔洗專登日日買，各位巴打絲打做運動買支就ok唎

日本公司 在日本出新聞最好

佢哋飲 脈動
脈動幾好飲

[b]
香港ＴＶ局で「ポカリ」ＣＭ取りやめ－デモ報道が中国寄りと批判の中

日本bloomberg

請引用呢個實例，要求全部非紅底廣告商撤銷TVB廣告，以抵制其不公不實的新聞媒體，及「免費」向全港、甚至因回響之大而引致向全球宣傳

文宣組

廣告作用從來都係潛意識默化消費者，但新一代幾多會睇TVB
係YouTube / Google賣仲好喇

每次行完山都買寶礦力

笑撚死 錢就收左你理撚得你用黎沖涼咩

香港でポカリ売り切れ 「中国寄り」局でCMやめ人気

溫馨提示 腎有事者唔好飲咁多

ポカリスエットのCM撤退めぐり中国で波紋。香港では歓迎、本土では怒り

[url][/url]

日日都查到出貨量啦 , 相反如果出左事都要一個月先知就死得啦

可惜香港全國都唔理689果度慘

同選票冇關佢咪繼續柒

我最鍾意飲寶礦力

大家KEEP住買 唔好俾佢停
等其他TVB廣告商知道撒回廣告就係最有效既宣傳

好值得MARKETING巴打研究嘅一個CASE

我日日健身買支黎飲又點話

d老而不成世人都唔知有冇買十支寶礦力

腎有無事都唔應該無流失水份下飲電解質飲品

訂番箱,21/7拎去用

支那人既想法，正常人係理解吾到，要去青山醫院搵醫生研究下本世紀最白痴既病例

其實佢哋真係好無創意
次次都係抄人做嘢嘅方法

之前方國珊倒lancome落toilet

同D大陸仔講
依D就係民主社會可以玩GA野
唔同你地個無民主GA垃圾政府 政府叫你買你唔買都可以拉你去坐監

到時大陸禁售，班水貨狗咪又黎香港買

最好你日日買黎倒呀

誠哥個架畀你地掃到得返水動樂

最緊要銷量急升！

化學品溝出黎好飲係正常
甚至普遍樽裝野都係好飲過香港
仲要可能賣5/6蚊
寶礦力就8/9蚊
我就唔信本身有好多大陸人會買lor

打少陣飛機喇 個1，2日條數

睇怕係收關稅貴過人唔賣貴d回唔到本

班柒頭話抵制有邊次真係做
得啖笑，鎖國鎖到都唔知有無一成人知今次單嘢

正版順眼好多

佢哋一向都咁唔知醜㗎喇

成日腸胃炎 次次都買

港版寶礦力製造地點係邊度？
唔係大陸掛！

其實條友近年係咪好似李力持咁痴痴地線
話晒都政協 成日係度做埋啲小學雞野咁

分分鐘仲多人知咗,大陸銷量都升埋

想買一箱煲湯

大陸有綠力

大陸老翻不了，港女同寶礦力合作整番隊算啦

之前日日飲津路 而家日日飲保抗力

每日一支

之前腸胃炎又痾又嘔，朋友請我飲咗枝寶礦力之後我個人舒服好多
唔通寶礦力係神水

不過14億人加蔣麗芸議員做kol支持

唔使講嘢，即刻買多幾支

【撐寶礦力的策略】
寶礦力抽起 TVB 廣告呢單野，型，就唔使講。關鍵係，型呢一次，需唔需要付出代價。
公道啲講，TVB 近年唔少製作，有明顯進步，《白色強人》便是一例。最為人痛恨的，其實是 TVB 新聞部。新聞部前線也無辜，林日曦轉載 TVB 記者心聲那篇文寫得清楚，問題在新聞部高層。我聽過的傳聞是，中聯辦派了一個人作為新聞部的顧問，對編採方針構成有形與無形的壓力。據聞 TVB 總部大樓內，員工都寧願睇有線新聞，因為知道自家新聞未能完全反映社會真象。
我認識好多營銷界嘅中低層，其實都想響應杯葛，除了支持杯葛背後的理念外，專業上也需要避一下風頭，冇理由逆民意而行，致自己品牌於危牆之下。
但我深知好多坐房的決策者，都較為親建制，還包括一些與 TVB 屬利益共同體的媒體策劃公司高層，又會偏向叫個客唔使驚，說影響有限 TVB 其實仲有效，兩批人同聲同氣，自會得出結論：「班𡃁仔網上得把聲啫，係威係勢咪最多買一枝放上網呃 Like，對生意幫助有限，反而抽廣告，分分鐘仲影響生意。」
仲未計有啲客，驚波及大陸生意，不過又唔係鬧你習近平，又唔係叫中共倒台，只係選擇唔落一個收費都幾貴嘅本地媒體，所謂怕得罪中國憤青，都係庸人自擾居多。
所以，今次寶礦力嘅大膽表態，有重要示範作用。
我地要做一個 Case，讓中低層大大聲聲証明俾高層睇，同社會同呼同吸，敢於表態，杯葛 TVB，係真正可以升生意！
要聲援寶礦力呢個決定，避免主事人被內部責難，以至造就一個成功的營銷個案，讓其他公司有仿效的基礎，俾膽啲細嘅，用數據去 KO 高層，體現為社會發聲嘅商業價值，大家有幾點要注意：
一、唔好三分鐘熱度，尋日買一枝就算，要持續買一段日子，仲要唔好集埋一段時間谷，要分段爆條數上去。關鍵要令寶礦力做靚兩個 Charts：
一個係廠商自己嘅出貨數據，重點係唔好七月條數上一上，跟住八九月無以為繼。咁會俾高層口實，覺得只係後生仔冇料嘅虛火。所以要分段加力入貨，七月買兩枝嘅，八月買三四枝，九月買夠四五枝之類。亦盡可能喺方便自己嘅唔同地區去買，令賣場整體銷量上升，而唔係令過別分店斷市，因為連鎖店見到整個店舖網絡嘅貨底變薄，才有機會決定整體提升各店最少件數庫存。
另一個係第三方嘅 Nielsen 零售數據，廠商出貨變多，高層都可以質疑 Sales Team 將貨壓咗落零售商，只係增加咗店舖嘅庫存。Nielsen 報告記錄賣出俾消費者嘅 Scan Data，冇花冇假直接反映售出數量，而寫營銷案例報告，這類第三方權威數據也是重要佐證。
要推高 Nielsen 條數，必需識㨂喺邊度買。雖然平時我好撐小店，但呢單嘢要幫襯大連鎖。因為 Nielsen 嘅數據，主要來自 7 仔、OK、百佳、惠康、屈臣氏、萬寧等大集團嘅 Scan Data 收集，士多辦館的數據是抽樣反映，你買唔中 Nielsen 取樣嗰間，數據就反映唔到。另有報導指 HKTV Mall 寶礦力大賣，可惜網購銷情也不會在 Nielsen 報告看到。此外，優品 360、759 阿信屋等的銷量，也與 Nielsen 無關。所以大家要集中購買點，至少要促成一條自杯葛行動起，連續三個月 Retail Sales 穩步上升的曲線。
鍾意飲寶礦力嘅你，可以考慮未來繼續多買，但飲唔到咁多嘅朋友，即使三個月後減買，一整季嘅銷量上升，也較容易扯高整年銷售額，達至對比上年一整年嘅增長。
二、買咗寶礦力支持佢地嘅，不妨多影相拍片畫圖寫字，用你自己嘅方法，在網上留下一個支持過佢地呢次決定嘅紀錄，最好集中幾個 Hashtag，例如 #寶礦力、#良心寶礦力、#寶礦力好波 之類，等未來寫營銷案例嘅行家朋友，可以更方便一次過 Search 到大家嘅集體創作，做 Report 時大曬冷，俾人睇到網民自發有幾撐寶礦力嘅勇毅。
個 Marketing Case 寫得好，可以聯絡各大專工商管理及傳理系教授，將內容轉載至各商業雜誌或學術期刊。更可以挑戰難度，將個 Case 入 HKMA / TVB Award，這個是香港營銷界最高殊榮奬項，TVB 類近於 Co-organizer，但主權在 HKMA，評選準則主要考慮銷售成效，若果 HKMA 嘅評審一齊玩嘢，俾個 Case 贏金奬，TVB 直播頒獎禮，頒個金奬俾一個杯葛自己嘅 Marketing Campaign，會非常咁花生。呢期人人興發夢，我們不妨也發一下夢。
即使香港做佢唔到，我地也可以試推單嘢上國際入 Effie Award。Effie Award 同側重創意為主嘅 Cannes Lion Award 唔同，又係以 Sales Effectiveness 為主要評選準則，考慮到國際社會就反送中條案對港人嘅同情，分分鐘扑中贏個大奬。一個杯葛 TVB 嘅行動，若果能夠贏得國際營銷奬項，其他營銷界老屎忽都焗住無聲出。
其實咁樣，同梁振英搞杯葛蘋果嘅恥與為伍，係咪一樣？係有啲似，但絕對唔一樣。梁振英係全國政協副主席、前特首，坐擁公權力。以公權力向商界施壓，大有問題。至於一般無力嘅小市民，我們從來都可以用鈔票投向理念相投的品牌，背棄價值不符的商家，明買明賣，大家咁高咁大，冇話邊個壓邊個。TVB 或在情願或不情願下，受中共控制，因此而遭港人唾棄，是天要下雨、娘要嫁人嘅必然結果。小市民嘅零星力量，就只有這麼多，大家都只是想出一點力，來表達自己嘅反抗意志。
寶礦力母公司係大塚製藥。各位大塚製藥嘅同業朋友，三個月後睇睇條數，靚仔嘅，不妨真係認真寫個 Marketing Case。
如有需要，找我，我免費幫你地寫，幫你地入埋奬都得。
P.S. 從來都唔接嗰啲影自己一張相，旁邊放枝產品嗰種 PR Shot，今次為寶礦力的勇敢，破例做一次，都係免費。
#寶礦力 #良心寶礦力 #寶礦力好波
（更新：回應寶礦力嘅最新回應 【唔使理寶礦力係跪定唔跪】

【唔使理寶礦力係跪定唔跪】
回應寫得隱晦，讓自己有點迴旋空間，無可厚非。
嘗試簡單啲諗，出第一次嗰個滿有態度嘅回覆，當然有風險，所以我對上篇文寫：型，就唔使講。關鍵係，型呢一次，需唔需要付出代價。
品牌就價值理念作強烈表態，唔係一個 Marketing 錯誤。營銷大師 Philip Kotler 所寫嘅經典之作《Marketing 3.0》，便高舉以價值作為品牌定位，讓品牌更像一個有血有肉嘅人。
站在某價值一方，必然有成本，如支持同性平權，唔少人認為係普世價值，但必遭保守勢力杯葛。商家衡量得失，也自問真心所信為何物，自己再作取捨。
我嘅睇法係，唔使去判斷呢個回應係跪，定係唔跪。
當日寫第一個回應嗰個香港人，唔理佢係高層中層定低層，總之佢選擇咗做嗰個決定，選咗嗰幾隻用字，已成功激起千層浪，帶起更多品牌探討應否去「撤」。
我地可以做嘅，參考我對上一篇文所寫()，係喺未來有策略咁支持寶礦力，照做出一個銷售增長嘅局面。
總之，要形成一個非常清晰明確嘅商業現實：
就係有品牌公然挑戰 TVB，選擇唔落一個幾貴嘅媒體，而㨂投放落其他宣傳渠道，雖然有大陸憤青鬧，有引起對 TVB 嘅不便，有人唔開心唔高興，但結果係：生意爆升。
只要形成一次咁嘅案例，便能開風氣之先。
反送中運動嘅一個主調，係我地要齊上齊落，唔好放棄每一個喺唔同崗位出一分力嘅人。
我唔理個回應係跪定唔跪，我會繼續買寶礦力，要佢爆條數上去，用商業嘅結果，去為件事作最終嘅對錯判斷，呢個係保護同聲援寫第一個回覆嘅同路人最好嘅方法。
其實，我覺得大眾唔應該去迫品牌表態，亦唔應該向唔想抽 TVB 廣告嘅品牌施壓。各品牌有自己嘅商業考慮，若果我地崇尚自由，就應該尊重埋品牌選擇唔同價值觀，或唔想表達價值觀嘅自由。
不過，我認為民眾自發瘋狂咁去支持主動抽 TVB 廣告嘅品牌，出力去撐同自己理念相同嘅商家，亦係我地消費者嘅自由。
講到底，都係商業考量。
商業，由人產生。
中共力量好大，可能從一開始，香港人反抗就係不自量力。
但要一個品牌喺香港生意爆升，我諗我地仲做得到。
#思歪剛剛出Post呼籲全國消費者全面抵制寶礦力
#香港人加油
#我始終相信香港企業有良心商人
#因為我嘅客有好多好有良心

Source: 徐緣 Facebook

咁多A貨

唔知幾時侵侵喺公開飲寶礦力

飲完之後性能力勁左

寶礦力香港代理係大昌行，大昌行大股東係中信集團，國企嚟

岩呀

以後一日一支

支持蔣麗芸議員帶領民建聯,舉行火燒 寶礦力活動

抗爭者係武力，保衛家園用既
黑警同藍絲係暴力，打人用既

［文宣］有D係時候要講清楚啦

好事,燒到國際都知tvb奶共

長期買！

買十箱去燒

繼續買

做711，尋日真係個個都買

一單還一單，依家要tvb收左皮先

綠力好似係台灣架喎

不嬲香港人就可以賺自己香港人既錢
大陸都係靠我地 對外

界時, 請阿倫鍾鎮濤阿叻梁家輝同梁家輝兩個女,出嚟支持,

何妖劉馬車一齊對住啲寶礦力 大叫殺無赦,

再搵屯門公園啲天團跳舞助興

支持藍絲買來倒之後拍片

HK PPL HO BALL!

GNZ48

屌，支支飲營養快線架。

港獨飲品可恥
支持中國同胞來港掃貨，讓他們暴動時物資短缺

以前係大陸實習成日飲
因為平過香港好多

支那鍾意飲「脉动」

佢地勁多平價垃圾代替品
不嬲冇飲開，淨係可以9up杯葛

我其實比較擔心飲寶礦力會肥

會買 飲就不了

我冇嘢講

Aeon一田計唔計落數據？

爭取真普選，唔要831！

邊有得輸？

要確定好目標

繼續買，證明今次嘅行動係有恆心

妖怪SHOW？

飲呀

其他商戶識做啦，反正落tvb廣告 無效果之餘又貴

一樣還一樣
唔好拖人落水

由早兩日開始
做完運動，或者口痕買嘢飲，一定係保礦力

雖然咁多日夢遊都係靠保礦力

廣告費又慳返, 消量大升

早餐宜家飲寶礦力

大陸就係偷咗48啲技術模式之後過橋抽板
同wawe、其他好多公司類似啫

寶礦力 有冇其他味？

啱喎，反美反日喇

從來做第一個都決定難
但係效果就係最好嘅

MARKETING STUDY CASE呀

希望可以召集到踩單車嘅巴打絲打喺水壺架可以放一支寶礦力就算唔飲都好出車都帶

收皮啦總公司

又痾又嘔身體會缺水 寶礦力補充水份補得快 所以會舒服好多

連台灣人都話要爆買寶礦力支持香港

鄰国人話：港獨份子買嘅野，我地一定要買多啲黎倒屎坑，抵制班死廢青先得

全大6囯人民一定要買來支持

寶礦力根本唔需要係TVB宣傳
而家仲睇TVB既廢老師奶都唔係寶礦力既目標顧客

HKG48?

唔好三分鐘熱度

繼續飲寶礦力

開左個頭就最有用
正如我仍然飲麒麟啤一樣

呢隊中國翻版貨，算吧la

寶礦力呢 d 高質野梗係比我地飲
大陸厘， 飲蒙牛， 娃哈哈啦

有徐生教路

大家識做

一話撤回,即刻有咁多插畫家幫佢免費賣廣告
觀眾接觸層面一定大過喺CCTVB

平時打完波煩要買咩飲
家下唔駛諗直接買寶礦力

唔係賣左廣告就會多人買
好信譽係最重要

日日飲真係唔掂
好甜

佢又唔入日本 台灣果隻ION Water

👕同背景都藍色，似廣告多啲喎喎

屌你我再買，買到你冇為些止。

日本？

1972年中華人民共和國與日本建交時，日本宣布承認中華人民共和國為中國唯一合法政府，並廢止中日和約。中華人民共和國政府則放棄要求日本國家賠償的權利，但沒有放棄民間要求賠償的權利。日本以「作為鄰國互相協助」、「反省過去的過錯」等理由來援助中國發展。1978年中華人民共和國與日本兩國代表簽署《中日和平友好條約》。從1979年開始，日本對華ODA貸款總額超過3萬億日圓[199]，2008年日本停止了對華ODA貸款項目。

日本係有認錯
更加不只一次補償

中共？？

六四事件之前，袁木作為國務院發言人多次代表政府和學生對話。六四鎮壓之後，1989年6月6日下午，國務院發言人袁木在新聞發佈會上回答問題。袁木在6月6日發佈六四事件一些不完全的暫時統計數字[4]:「死亡情況，軍隊和地方加在一起的初步統計數字是近三百人[5]，其中包括部隊的戰士，包括罪有應得的歹徒，也包括誤傷的群眾，當中包括23名是北京各個大學的學生。」6月17日，袁木在接受美國全國廣播公司記者湯姆·布羅考採訪時表示戒嚴部隊在天安門廣場執行清場任務的過程中「沒有死一個人，沒有軋傷一個人。」[6][7]他的妻子在多年之後說這些數字是李鵬當年向袁木轉達中央政治局常委的決定，責任不在她的丈夫。[8]

我見七仔十個幾毫錢，差不多$？

個形象幾正面

麒麟啤真係正嘅哩
甘而順喉

日日行過買返支

最好唔好喺759買
徐緣話Nielson份marketing report只睇百佳惠康萬靈屈臣7仔ok
我地幫襯佢之如仲要省靚佢份report
班高層先會justify唔買tvb廣告

本來飲開Gatorade，寶礦力有勇氣，已轉飲

人地諗住襯返個色去唱衰人
MARKETING野來架

Pish

港日友好
有膽將日本製運過嚟賣

當然啦

呢樣真

push

尋晚睇：

細/中膠樽係中囯出
最大膠樽係日本
罐裝係韓國
另有少部分水貨"水得"係台灣

如果想買得仔細D
可以望下先買都OK

對付TVB來講
我覺得幾種都冇所謂
香港代理行貨就得

啱啱見到個靚女人妻買寶礦力

寶礦力堅係好飲

呢期港女形象洗底，有得諗

大陸有撚人飲寶礦力咩

原來寶礦力可以洗埋廁所
買定幾箱返去先

大陸人除左得把口
仲有咩會做
反日? 漢奸大把人爭住做

唔好嚇到D廢藍DEL POST呀
經典來架

幾時至代理ION Water, 適合平常一般飲用

係，去759睇樽裝同沖劑都係強國造，有人話有台版賣，不過唔知邊到

尋晚睇：

細/中膠樽係中囯出
最大膠樽係日本
罐裝係韓國
另有少部分水貨"水得"係台灣

如果想買得仔細D
可以望下先買都OK
樽/罐身有寫
"MANUFACTURE"果度

對付TVB來講
我覺得幾種都冇所謂
香港代理行貨就得

我以後就唔撚飲水，以後飲寶礦力

1.5L仲係日本產地？

留意番：其實好高卡路里

推到日本都有noise

undercover, bonaduqa 兩大日本品牌

We connect with JAPANESE

日本國民先係大巿場，要影響佢地

咁唔好
寶礦力都希望大家健康嘅

飲水都好重要

老人唔郁大把能量 寶礦力會補死佢地
話自己飲寶礦力既廢老唔好信

尋晚見到係
最好買果陣望一望ＭＡＮＵＦＡＣＴＵＲＥ

緊係急升啦 連無腦廢老平是唔飲既都突登買返黎倒落廁所

咁開心，收工去買番支慶祝下先

唔好嚇到人地DEL POST呀

大家keep住至小喺黎緊依10年買大量寶礦力。我地唔可以俾外國人見到我地原來係3分鐘熱度

感冒頭痛肚痾, 可以寶礦力開暖水飲

香港人唔會3分鐘

正如我都仲飲緊麒麟啤
不知幾爽皮

有你既支持，香港先會有今日

TVB快啲收皮

Chi na十四億人得幾億人有消費力先唔計
重要咁姑寒

基本上每次劈完酒第二日起身一定買支寶礦力飲，飲酒扯水扯得太勁

係大家支持

BTW麒麟啤真心係好正
真係順喉 甘味又正

多謝返孽樓推薦先

佢地有消費力
亦唔係小

只不過係鍾意用佢國產冒牌貨咁唧

支那不嬲口講抵制, 實際就渣日本車, 用美國iphone
信者on9

連個團名都係老翻akb48
寶礦力最失敗既地方就係搵咗佢哋代言

又14億玻璃

呢個訊息好緊要
日後日牌要落廣告要考慮TVB負面形象
尤其是化妝品廣告，電器廣告等

人總有犯錯

日本CANON夠搵個相機都未識渣嘅成龍做言啦

未有抽廣告之前，我已經覺得寶礦力係偉大發明，每次發燒成支飲，個零鐘就必定退燒

唔飲都買嚟倒, 唔怪之得咁好賣啦

其實罷睇先係對佢地既最大傷害，收視點下跌廣告商投放意欲自然會減低

值得MARKETING巴打去研究同思考嘅課題

糖同原味可樂差唔多
鹽就真係唔少

中國差, 香港好
中國更差, 香港更好

夠胆名都改埋，唔好叫GNZ48，根本個營運模式抄AKB。

中國好香港ok,
中國更好全世界 冚家剷

國家唔係咁教育我哋，點解嘅點解嘅？我明明係好人做好事應該一生平安，點解搞成咁？

所以當年打開香港嘅人幾有遠見
當然亦要睇到當地人(香港)係拼搏
否則 香港可能只係另一個澳門而已

高糖高碳水化合物
支持下先會買一支 唔係好易肥

為什麼撒回廣告會影響國家和平？是否有點此地無銀？

近排運動出汗多就好適合

唔係恥與為伍咩

樓下OK 細支10蚊 大支15蚊

買2大2細擺低50唔使找

佢地話恥毛得5

你睇錯左喇巴打

多謝晒

好人做好事 = 好人好姐做忠党愛囯咁ON9嘅好事

真心怪錯左孽樓
今次真係要多謝佢幫寶礦力做宣傳加油呀孽樓！！！！

佢個嬲樣真係笑撚死

曲線助攻

759 8.9

孽樓係推薦日本麒麟啤

今晚買夠一箱

可唔可以forward 去環保page
問下佢呢到浪費左幾多野

GNZ48係乜撚嘢黎

不如籌旗喺日本賣廣告多謝佢啦，等佢型下

「Thank you Pocari !」
from Hong Kong.

咁樣

同埋港版廣州造

唔好
揚左DEL POST冇得笑

俾錢去抵制
經典來架大佬

叫埋環保L入陣

家興仲有好多貨

350ml , $4.9
1.5L , $17.9

剛買了一打 350ml

689呢

IG hashtag #POKARIchallengevsHKextraditionbill

事實真係要飲,你話床褥果D我就幫唔到了

TVB 尼d老人台 花錢落廣告就係倒錢落海 都冇後生仔睇佢

屋企啲枝裝水換曬做寶礦力 飲水不了

商業決定十分正確

宜家飲緊245ML細罐裝
韓國製造

同TVB一樣 分不清楚誰才是主

支持還支持，寶礦力係絕對唔可以當水飲
可以當水飲果隻佢又唔賣過黎香港代理

屌D客嘅邏輯
你地識咩丫

個人覺得運動飲品黎講
Gatorade係有效d
但香港賣到貴一貴 寶礦力就10蚊唔駛
但大陸賣Gatorade red bull 係5蚊唔駛
所以大陸根本冇人買寶礦力
微博話抵制個班人
都唔知飲過寶礦力未

返親香港每日都最少一枝

桃，國內假野就賣得好，大有撚用咩．
正貨生意得個做字．
仲要萬一真係做大左，山寨就會告你侵權
你估日本仔傻架
均均真真做生意，緊係揀香港啦

講抵制嗰啲根本就冇買開 抵乜撚野制
大陸狗

巴打分析

當然咁亦只係寶礦力一個商業決定啦
運動飲品當然係運動飲啦
同其他事冇關嘅

洗鬼打格

絕對係經典

好似恩賜佢可以係度做生意咁

傳統中囯思想
永遠覺得全世界冇左佢唔得

幾百年 D THE 都冇進步過

話抵制嗰d本身都冇幫襯開，大陸更加唔使講

本身都冇幫襯開
但係宜家有囉

支那邏輯：
賣野俾你係幫你，你要感激我

買你啲野係俾錢你賺，你要感激我

買俾人地飲咪得

試問中囯幾時唔係咁樣過？

遠嘅唔講
明朝清朝夠大把錢
結果點？

幾百年 D THE 都冇進步過
只有更退步

個個月返大陸做野都無咩見過寶礦力... 佢地都係支持國產野多d

由井口望入個井度感覺點？

可惜香港市場唔大唔細

終蟈飲王老吉架啦
邊有終蟈人會買寶礦力

香港人對寶礦力其實有情意結
8 90後應該都睇唔少經典廣告

牙爽又要出黎口交

打完波買水動樂定寶礦力好，一邊太古一邊撤廣告

每樣一次輪住來飲

水動樂係TVB仲有廣告，都係飲保礦力啦

啱 俾藍絲飲

我冇嘢講

"This matter was a business decision, and there was no political intent"

哩兩日好熱，都有買來飲

其實呢，人哋公司就冇支持過我哋架。
人地做生意係求財，D廣告落咗對銷售冇幫助咪唔落囉。
大家記得唔好誤會，人地D嘢係商業決定，幫人地商業機構戴返個頭盔先，佢並無支持過任何政治表態，佢冇代表過我哋，只係咁啱佢隻飲品對於流汗得多嘅活動之後飲下幾有幫助，我就會買下嚟飲喇。又咁啱人地對於落廣告有D新嘅商業決定，真係同我哋冇關。
唔通我搭地鐵又地鐵支持我政見，咪諗多咗。

肯定是有反中亂港勢力資助飽擴Lee,美國亡我之心不死

其實我一向發燒 肚痾後都會買保礦力補充水份
而家入定一箱以示支持

認真 飲慣左好好飲

大家都明

大家要繼續幫襯
唔好畀佢停

14億對200萬都搞唔掂
厲害了它的國

我買咗支 1.5 Litre

以前打完波
成支2分升買黎飲 18$
不過依加無買
太肥
轉左買水或者茶 不過都支持

知唔知佢啲自己開既粉邊度有得賣 ?

支持

連燈仔唔識睇假膠

今日見到樓下間ok返貨
返左6，7箱保礦力

運動飲料放棄電視廣告，在港銷量激增

日本寶礦力，從被視為親北京的電視台撤回廣告

香港/廣州 - 一家主要的日本體育飲料製造商寶礦力，決定停止向當地一家廣播公司播放電視廣告。有人指控該廣播公司，在報導的近期抗議活動有親北京偏見。

“此事屬商業決定，並不牽涉政治，”母公司為大塚控股、決定撤銷廣告的香港分公司告訴日經。電視廣播有限公司是香港的主要廣播公司。

據報，在大塚的行動後，寶礦力在香港的人氣大增。許多居民在社交媒體上發布他們買了這種飲料，一些超市和便利店週三斷貨。

香港居民嚴厲批評無線電視對引渡法案大規模抗議的報導，該法案將允許移交香港境內人士往中國大陸。

香港媒體報導，還有其他公司已從TVB撤回廣告。該廣播公司表示，其報導客觀，並無偏見。

與此同時，大塚的決定遭到大陸互聯網用戶的抨擊，一些人在微博平台敦促抵制寶礦力。

大塚在中國銷售寶礦力，天津為生產基地。

總部位於廣州的女性偶像組織GNZ48背後的娛樂公司，在其官方微博賬戶上表示反對影響國家和平與穩定的行動，並稱寶礦力的決定令人遺憾。該娛樂公司表示將終止與寶礦力的合作夥伴關係，其中包括社交媒體廣告。

有勞幫手分發出去，謝謝

日日做運動飲番支

尋日買左$30 支持下

見到尖閣同南京事件就知係假膠

6.4枝

勿動
don't move

係唔記得仲有77折

我日日都有買

玻璃心又碎

759係剩番寶礦力同可樂可以一戰

lm

PUSH

呢兩日都買咗兩支 買多咗就迫自己去做運動仲好

正確觀點

應該推俾更多人知啦

示威指定飲品

屌支那狗得把口, 之前夠話抵制日本,咪又係買日本貨, 去日本旅行

之前入七仔多數買可樂,之後轉寶力,利申:買左一打係office

繼續買！

遊行指定飲品

但689炒咗車，抵制國企

香港獨立的話
一定要感謝梁振英

梁振英＝香港戈爾巴喬夫

太多替代品
又咩綠力,水動樂之類?

請大陸發起抵制日貨！

仲要多謝埋柒婆

支那人有冇罷買呀

唔係TVB賣廣告就係最好既廣告

琴晚出去食飯 後面張檯傾起啲人支持寶礦力 個廢中仲係咁大大聲話啲人低能 又話咁做無用

邊有可能？

寶礦力呢單嘢畀到其他商戶一個啟示

未見過中國有寶礦力賣

最近經過7仔,ok放晒啲保礦力出嚟😂

原來寶礦力2萬都無

好波

收工見到幾個同我一樣拎住寶礦力既西裝友

佢未紅之前我已經成日幫襯

呢個年代緊係另類行銷啦，重睇TVB咩

The company said it will end a partnership with Pocari Sweat that includes social media ads.毀約賠撚死你呀

好多專業人士，就算再不滿最多係和理非遊行，無可能出嚟衝
但講到出錢支持就唔會同你慳

撒回廣告=最好既廣告

香港李登輝

握

緊係啦
香港人就買嚟支持
廢老就買嚟倒落廁所抵制

講真 做起左個名 其實都唔使點賣廣告都有人識同買

佢地不嬲都冇買
所以根本冇影響

大陸同類產品一味落糖，果糖砂糖粟米糖漿
唔係寶礦力點解要sell自己最近似人體體液成份

而家7仔買可樂都10蚊
寶礦力真係唔算特別貴

黎緊日日都會買

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

tvb 收皮啦

double kill

要話比日本知,唔係pro-Beijing
係中國中央電視台香港分部 (China Central Television Broadcast)
直頭係Beijing owned 北京持有

寶礦力當水飲會唔會出事 ?

全民指定運動飲品

成份表第二個係HFCS嘅我都唔多想飲

數下大陸狗抵制過幾樣野
笑話嚟
要買咪又係買返哂

代中國政府多謝各位
寶礦力係中信旗下大昌行的慎昌公司代理
但形象、市場策略由日本總公司成立的香港分公司管理
所以撐又好反又好 最後中國都係贏家

真 以後搵野飲睇寶礦力 朋友叫幫手買野飲飲寶礦力 打邊爐飲寶礦力

笑能死人咩終止人地合作，都唔知邊個終止邊個

佢抽起咗廣告之後先變咁多咋
原本得8千幾個

會收倒補貨單

通常講親抵制果班都係無買開，成日ff 扮有錢買野。

藍黃各有各買

HK pr 贏哂！